[
    {
        "id": 0,
        "question": "Avrupa'da bulunan en eski üniversite hangisidir?",
        "options": [
            "Oxford Üniversitesi",
            "Paris Üniversitesi",
            "Padova Üniversitesi",
            "Bologna Üniversitesi"
        ],
        "correct": "Bologna Üniversitesi"
    },
    {
        "id": 1,
        "question": "Hangi ülke, dünyanın en çok adalara sahip ülkesidir?",
        "options": [
            "Endonezya",
            "Japonya",
            "Yunanistan",
            "İsveç"
        ],
        "correct": "İsveç"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Dünyanın en büyük akarsuyu hangisidir?",
        "options": [
            "Nil Nehri",
            "Amazon Nehri",
            "Yangtze Nehri",
            "Kongo Nehri"
        ],
        "correct": "Amazon Nehri"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Hangi gezegen, Güneş Sistemi'ndeki en büyük volkanik dağına sahiptir?",
        "options": [
            "Mars",
            "Jüpiter",
            "Venus",
            "Satürn"
        ],
        "correct": "Mars"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Hangi yazarın romanları, en çok filme uyarlanan romanlar arasında yer alır?",
        "options": [
            "Agatha Christie",
            "Jules Verne",
            "Charles Dickens",
            "Jane Austen"
        ],
        "correct": "Agatha Christie"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Dünya Sağlık Örgütü'ne (WHO) göre, hangi hastalık dünya genelinde en çok insan ölümüne neden olur?",
        "options": [
            "HIV/AIDS",
            "Tüberküloz",
            "Malaria",
            "Kalp hastalıkları"
        ],
        "correct": "Kalp hastalıkları"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Hangi element, evrendeki en yoğun elementtir?",
        "options": [
            "Hidrojen",
            "Helyum",
            "Oksijen",
            "Demir"
        ],
        "correct": "Hidrojen"
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Hangi savaşta en çok insan hayatını kaybetmiştir?",
        "options": [
            "Birinci Dünya Savaşı",
            "İkinci Dünya Savaşı",
            "Kore Savaşı",
            "Vietnam Savaşı"
        ],
        "correct": "İkinci Dünya Savaşı"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Hangisi atmosferde en az bulunan gazdır?",
        "options": ["Oksijen", "Azot", "Karbondioksit", "Argon"],
        "correct": "Argon"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Türkiye'deki en büyük buzul hangi dağda yer alır?",
        "options": [
          "Kazdağı",
          "Erciyes Dağı",
          "Ağrı Dağı",
          "Beydağları"
        ],
        "correct": "Ağrı Dağı"
      }
]
      